張華峰同蔡若蓮有冇做過愛？

若蓮喪子，華峰喪女

若蓮個仔同華峰個女有冇做過愛

4p過

落地獄做

唔係同麥美娟咩？咁撚花心

有個盤無咁悶既
牛頭捉一個 馬面拉埋第個

係咪張華峰個女同蔡若蓮個仔拍拖
點知蔡若蓮反對 話唔想同隻豬對親家
佢地齊齊殉情呀

YY : 博士啊，我地今日講咩成語啊?

博士 : 就係只許若蓮喪子，不許百姓同歡。

YY: 嘩，乜呢句成語咁長嘅，究竟點解架?

博士: 哦，呢個成語呢，而家可以講成若蓮喪子嘅。

博士 : 話說喺香港淪陷二十年之後，有個好自大嘅教育局副局長叫做若蓮，佢啱啱就去上任喎。

當時好多學生因為抵受唔住壓力自殺，不過若蓮就一於好少理，因為死幾多百姓都只係一堆統計數字，唔少官員仲好涼薄咁譏笑啲學生缺少生涯規劃同要人地簽不自殺協議書。

YY : 嘩，乜咁冷血都得嘅？

博士 : 無幾耐呢個副局長嘅大仔就自尋短見，跳樓自盡。當時啲民眾覺得呢個酷吏受到應有報應，都紛紛上去論壇同民主牆慶祝同埋恭賀。有間教育大學貼咗”恭喜蔡匪若蓮之子魂歸西天”嘅大字報出嚟。然後啲校長同高官忽然就全部走哂出嚟同聲讉責，話要嚴懲班貼大字報嘅學生。

YY : 博士，咁之前啲學生自殺果陣佢地又去咗邊度啊?

博士 : 副個長個仔死咗係故事，普通學生死咗就只係數據。由於佢地對待同樣事件嘅手法太過極端，完全只問立場不問是非，所以就激起咗更大嘅公憤啦。

博士 : 而呢件事呢，就被後人濃縮成只許若蓮喪子，不許百姓同歡。意思即係話啲人做野恃住權勢，就蠻不講理，自私自利。

YY: 哦，我而家明白哂啦。

之後應該有

福建狗福建雞都是畜牲
有咩做唔出

我唔介意，最緊要班仆街一齊落